以前教你要有獨立思維 批判思考

細細個一定有寫過我的志願
其實細個邊有咁多志願 真係無又唔可以寫無
格硬寫囉 可能個一刻你真係相信你有日會向住呢個目標進發
到大個 就同你講唔make sense 搵唔到錢 做黎做咩
喂你叫我寫架 我個陣識條鐵咩
係你地啲大人教我地發夢先架

大個啲喇 唔發夢囉
講實際講現實講邏輯啦 中學讀歷史都教你要有批判性思考架
我有喇 然後就等於對抗老闆意思 因為我提出既唔岩你聽 所以你唔好講 老細問你咩你答ok 無意見 無問題就得啦

有時見到啲明知唔岩 唔合邏輯既仲可以唯唯諾諾既人 都羨慕架
起碼你地做得出又心安理得

亞洲人就唔好講 獨立思維 批判思考

係香港，所謂志願理想夢想都只係一種掩飾貪錢的堂皇包裝。

其實好睇你點處理

有時老細唔係唔肯聽
而係你要識得顧全佢嘅面子
有乜嘢意見等到得佢一個人時先講
呢個係我親身面對市值千億CEO處理手法

可能有啲細粒啲嘅上司唔識諗
但我未遇過呢種老細

我係衰既 唔係好睇佢面子
但得一個人個陣佢都係唔聽
覺得意見 係阻住佢發展